% Si quieres cambiar, borrar, reorganizar, etc... adelante jsjsjjs
% Cuando tenga otro rato le doy otra vuelta que este finde no tengo mucho tiempo

\section{Introducción}

En esta primera práctica se pretende desarrollar un módulo de comportamiento que permita que el robot se mueva por el entorno sin colisionar con ningún elemento del mismo, utilizando la información recibida por el lídar para determinar su actuación.

\subsection{Análisis del problema}

El robot debe desplazarse por el espacio sin colisionar, por lo que es necesario recoger de alguna manera la información del entorno que lo rodea, en este caso utilizando la información del escáner láser. Teniendo en cuenta estos datos, la idea es calcular los posibles caminos por los que puede desplazarse sin chocarse con ningún elemento y dirigirse hacia uno de ellos. También es necesario que en caso de encontrarse súbitamente con un obstáculo sea capaz de parar y buscar una nueva ruta para sortearlo.